點解以前啲人個樣都好似都有病咁

無一個有精神，有無歷史JJ講解下？
關唔關唔夠營養事？

同一件衫，換轉鬼佬著，英哂

食得多鴉片

睇真啲第一張 四個都唔係無精神咁簡單
直頭係鬼上身

用東亞病夫四字嚟形容真係好貼切

第三張圖最右手邊果個好似戴左個面具咁

咁嘅樣但係都有得中出

你睇佢做乜9

第一張左2同右1點解一樣樣
廖啟智咁

怕比相機攝魂所以個樣咁淆

你個腦係咪除左扑野之外其他野都容納唔到？

可能係孖生兄弟

都好大可能係

第2張中間個呀伯好有英氣喎

就咁睇相都知班人唔荒有錢啦
咁既樣好正常姐

係 得盧海鵬正常啲

睇唔到個樣喎

揾到兩個正常

呢兩個睇落唔同時期
果陣啲人瘦到咁

聽講以前D相機係為白人而設，黃人皮膚會影到好污糟咁

個男都瘦 但都叫有精神-.-
上邊果班日光日白俾鬼上身

第一張好怪

你照一照鏡望下自己
可能仲怪:

呢個咩事

好詭異咁

可能被迫影
同覺得會俾人吸左魂魄

我都留意到
塊面同站姿都好怪

因為個陣既相機一張相要影好耐
比人影果個要係鏡頭前擺同一個post一段長時間
如果係影笑既條友一定攰死

清朝嗰陣影一張相要hold住個姿勢好耐 所以啲人唔笑 否則會好攰

唔笑放鬆個人都唔會係依啲一日打十次飛機嘅樣啊嘛

我屌

我阿嫲成日開啲粵語殘片黎睇，我老豆就會問，點解啲人咁瘦嘅
不過overall嚟講太瘦真係容易啲病 所以我老豆成日叫我食肥啲

心諗：影撚完未啊？

洪天明？
石原里美？

嗰陣啲人生活條件好鬼差
對比返我哋而家其實真係營養不良

笑撚咗

佢地頭上邊果個避孕套有咩作用？

應該係個額頭反光

咪撚搞事啦 難得我開正經post

係咪船夫呀？
開船人

晚清民國初年的中國人民大部分都好窮好落後，內憂外患多年又有些天災人禍，古代醫療服務差係好易病加上食唔飽又衛生環境惡劣係會壽命都短好多
唔怪得中國人民有錢左之後會亂哂，因為長期捱餓又窮左咁耐一有錢會令自卑心澎漲到自大

第一張相最右=陳勉良？

左2先係陳勉良

記得日本近代啲武士相片又係好瘦好矮小，不過精神過中國人，挺直身體英氣勃勃

最右果個真係

首先 果陣時啲人無影開相唔識笑架 就算現代都係啦
其次 影一張相講緊係個幾個字至幾個鐘 通常係大戶人家或者有錢人先有機會影硬照
平民見到相機根本唔知道應該比咩表情

keep 住依個pose 幾個鐘？
抵佢有飯食，叻仔嚟

天花康復者?

點解以前啲人個樣都好似有病咁

呢班我估係窮人
你睇下孫中山同啲戰友嗰啲相
個個都幾英又靚仔

以前d人未有笑住影相嘅概念

依家D人都係一樣姐

第一張個髮型 all back發源地又係中國

婉容表妹好靚

避孕

淨係睇相都笑到收唔到聲

我反而係覺得以前大部分人對影相呢樣野好陌生，個個都不安撚咁

屌唔夠營養呀
將就下啦

以前啲人真係好慘

正想講 上面班人窮到鞋都無
你想有幾精神
睇翻古巨基 即刻唔同晒

你叫啲港女卸哂妝咪又係變番哂清朝人咁

晚清民國初年窮人無飽食係營養不良

有錢人、 達官貴人軍人會好好多

你睇民國四大美男都幾英
周恩來成個周柏豪咁
蔣介石都靚仔

get out咩

古代人棚牙都可以咁齊

又好似係喎

100年後d人睇返依家d人影嘅chok樣相都可能會問

“點解以前d人個樣都好似有病咁”

“點解以前d人個樣都好似變態咁”
合理啲

有錢人黎,唔奇,啲衫又咁新整整齊,又有木台

啲相係得中間個張聖誕節相,係正常啲冇咁窮外 其他個樣一睇就知有冇飯都成問題

好靚

起馬精神飽滿先啦屌你老母

前世今生

陰公 佢揸住碗飯咁耐都冇得食

營養不良+冇保養+操勞+日曬雨淋

依家支那旅行團啲阿叔阿嬸咪又係咁嘅柒樣

我以為iron man

系精神既

唔知點解望耐咗覺得黎啲相好恐怖

我喺地鐵笑到癡撚左線

古人真係唔識擺pose

好似話以前影相唔似而家咁高科技，唔係一影就得，係要企係個鏡頭前面等成粒鐘先影到一張相，所以好多以前d相都影到d人個樣都好攰咁

你估似依家行個街打卡影相咁隨便咩

影一次要等成個鐘定型，你擺個pose試下一個鐘唔郁？

邊有可能成粒鐘啊，暴光成粒鏡面已經濛到睇唔到啦，嗰個年代相機最多咪幾十秒

成粒鐘

屌你又黎

用黎笠住個龜頭

咪係

生活太苦，日日都耕田同食米水，有咩事值得開心，拿埋一舊咁撚樣。

呢啲叫滑稽

因為食鴉片？

我覺得今時今日既人有病d

神打

民國時期d人型好多

100年後嘅連登仔: 點解以前啲人個樣都好似有病咁?

嘩 我以為佢戴左面具咋

我笑咗出聲 會唔會落地獄

張相係咪用嚟賣廣告啲friend
賣米

利申 鳩噏

其實最右嗰個幾靚仔

而家興復古啊嘛

Btw以前啲剪髮技術同髮油已經咁靚同咁有層次

拎住碗飯嗰張相唔知點解望耐咗覺得有啲詭異

平時食唔飽，大時大節先有肉食，你想佢哋有幾精壯

滿清皇族既樣
比較貼近而家廣東 香港人既樣
其實香港係咪多滿人基因
其實原本漢人既樣係點
講起中原人
中原係指河南山東個帶?
但河南 山東人普遍已經有D北人樣, 四四方方面型既人都多
有無現存貴族世家既可以參考下
宋之前都仲係貴族世家既天下
雖然唐朝皇帝唔係純種漢人
但個時好多山東貴族世家, 只會同番貴族純漢人聯婚
連皇帝嫁女落黎都唔肯濟, 仲串番皇帝唔係純漢人
所以比李世民收曬皮咁濟
唔知而家仲有無純漢人世家呢

應該係以前啲人無咁多機會影相

其實大陸山區啲人都仲係咁嘅樣

黑白當舊相？

第3張最右個個

幾錢1q 邊到做？

右邊果個其實係咪李泳豪後生? 私生子?

婉容定王敏彤

婉容表妹咪即係王敏彤囉

依家都應該唔喺塵世 你落下面搵佢啦

整個黑白filter 就全部人都以為清朝相

香澄遙

笑到仆街

呢張係晚清既一幅關於飯既廣告黎，入面條友只係演員黎

第不張右二好似燦神嘅祖先咁

窮撚到咁仲生咁多件

上上面果個邊個黎

Natural selection
好似係

陳柏宇頭

依加男女都有得化妝啊嘛！

好撚型

王敏彤

Btw我覺得似子瑜多d